<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
<generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.4.3">Jekyll</generator>
<link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
<link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" />
<updated>2017-07-29T14:15:33+02:00</updated>
<id>http://localhost:4000/</id>
<title>Batir de Alas</title>
<subtitle>La colombofilia que se escucha.</subtitle>
<entry>
<title>Unidad Colombofila Vital.</title>
<link href="http://localhost:4000/Unidad/" rel="alternate" type="text/html" title="Unidad Colombofila Vital." />
<published>2017-07-28T00:00:00+02:00</published>
<updated>2017-07-28T00:00:00+02:00</updated>
<id>http://localhost:4000/Unidad</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:4000/Unidad/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/Unidad Colombofila Vital.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La unidad, es la propiedad que tienen las cosas de no poder dividirse ni fragmentarse sin alterarse o destruirse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para el normal desarrollo de la &lt;a href=&quot;https://batirdealas/definiciones/Colombofilia.md&quot;&gt;colombofilia&lt;/a&gt; son imprescindibles: La paloma mensajera, el bipedo implume y el palomar. En el caso de faltar alguno, perderia  integridad o esencia. Vamos, no sería.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te emplazo a leerme en esta bitácora y escuchar los episodios del &lt;em&gt;podcast&lt;/em&gt; “Batir de Alas”, “la colombofilia que se escucha”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Volamos pronto!!!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

</content>
<author>
<name>Edelmiro García Barón</name>
</author>
<summary></summary>
</entry>
<entry>
<title>La Colombofilia</title>
<link href="http://localhost:4000/LaColombofilia/" rel="alternate" type="text/html" title="La Colombofilia" />
<published>2017-07-25T00:00:00+02:00</published>
<updated>2017-07-25T00:00:00+02:00</updated>
<id>http://localhost:4000/LaColombofilia</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:4000/LaColombofilia/">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Real Federación Colombófila Española (1987) La paloma Mensajera.&lt;/strong&gt; La colombofilia, es el arte de criar, cultivar y jugar las palomas mensajeras con fines deportivos. Su fundamento se basa en la capacidad innata que tiene este animal en volver a su palomar, cuando se les deja en libertad, a grandes distancias del mismo. De acuerdo con esta capacidad de orientación, y con el entrenamiento a que se somete y su amor al nido, a su cónyuge, a su palomar y a su mismo colombófilo, recorre estas distancias en más o menos tiempo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;A los profanos en la materia, les llama la atención que en pleno siglo XXI sigamos usando palomas mensajeras. En plena efervescencia tecnológica persiste su uso, eso si únicamente con fines deportivos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Haciendo un repaso histórico, podemos constatar el uso de palomas mensajeras desde a. de C. y hasta nuestros días. Esto que hace tantos siglos que se conocía, no es hasta los siglos XIX y XX cuando se estudia y perfecciona mediante modernas técnicas y el empleo de la ciencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La colombofilia, no es una ciencia. No está basada en reglas o normas inmutables, se trata de un arte, encontrándonos gran variedad de resultados según sean las condiciones en las que se aplica. Lo que no quita que un arte emplee a la ciencia para crecer. El arte de la colombofilia va de la mano de la Veterinaria, Genética, Nutrición, Meteorologia, etc., etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde hace muchos años y sigo haciéndolo, dedico gran parte de mi tiempo libre a filtrar, agrupar y seleccionar información sobre colombofilia. Todo ello y mis experiencias practicando este fascinante deporte va a ser lo que te ofrezca en esta bitácora. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Espero que sea de tu agrado y pueda resultarte útil.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la sección &lt;a href=&quot;https://batirdealas.github.io/episodios.html&quot;&gt;episodios&lt;/a&gt; encontrarás el episodio donde te hablo de que es la &lt;a href=&quot;https://batirdealas.github.io/definiciones/Colombofilia.md&quot;&gt;colombofilia&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te emplazo a leerme en esta bitácora y escuchar los episodios del &lt;em&gt;podcast&lt;/em&gt; “Batir de Alas”, “la colombofilia que se escucha”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Volamos pronto.&lt;/p&gt;
</content>
<author>
<name>Edelmiro García Barón</name>
</author>
<summary>  Real Federación Colombófila Española (1987) La paloma Mensajera. La colombofilia, es el arte de criar, cultivar y jugar las palomas mensajeras con fines deportivos. Su fundamento se basa en la capacidad innata que tiene este animal en volver a su palomar, cuando se les deja en libertad, a grandes distancias del mismo. De acuerdo con esta capacidad de orientación, y con el entrenamiento a que se somete y su amor al nido, a su cónyuge, a su palomar y a su mismo colombófilo, recorre estas distancias en más o menos tiempo.</summary>
</entry>
</feed>
